清朝的官 騎民國的車 簡直就是反民復清

清朝官員穿越時空，出現在現代了嗎？有民眾在新北市淡水，看到兩個人穿著清朝官服騎著機車，感覺超反差，照片PO上網，馬上引發熱烈討論，其實，他們是淡水地區的學生，因為戲劇活動趕場，沒有換裝就上路，但官帽可不能當成安全帽的替代品，警方還是可以依法開罰。

2名男子騎著機車，在路口停等紅燈，只是這身古裝，讓經過的路人都忍不住多看他們幾眼。

一旁民眾拍下這經典畫面，機車上的人看起來可是兩個清朝的官，從官帽到官服，幾乎就是歷史重現，穿越時空了嗎？畫面PO網引發熱烈討論，有人開玩笑說：「擾亂時空秩序罰勞役500年」，還有人說：「清朝的官，騎現代的車是會被檢舉的」，甚至有人還說：「簡直就是反民復清」。

而該穿官服的淡大同學本人表示，「活動闖關的關主，那我們一個人站在紅毛城跟海關碼頭，那時候我們時間也比較趕，戴著官帽就誤以為說我們有戴安全帽，騎了就走就沒有特別注意，距離比較短，也沒有想這麼多，我們其實沒有想到會被拍，對，其實對於道路安全交通規則，這個我們沒有注意，這是我們的責任。」

穿起官服看起來十分害羞，我們實際找到這兩個「現代清朝人」，他們是淡大歷史系同學，正在進行USR計劃（大學社會責任實踐計畫），週末在老街推廣互動，當天古蹟簡介、闖關，情急之下，才會鬧笑話。

淡大歷史系助理教授李其霖表示，「因為他太入戲了，時間又比較緊張，所以才忘了戴安全帽，警察機關如果開罰單，我們願意承擔這樣的責任，本來犯法本來應該受到處罰，這沒什麼問題的。」

面對爭議，老師出面緩頰，學生戴官帽騎車上路要挨罰，樂意接受承擔，而隔天也立刻做出修正，大家開車趕場，同樣突兀，古人坐轎子、他們坐轎車，如今小小的地方活動，在網路發酵，不斷流傳、廣為討論，意外成了活動插曲。

睇背影一啲都唔似學生